有冇人有寫日記嘅習慣

唔一定係日日寫 好耐先寫一次都計
幾年之後睇返自己以前嘅諗法 好有趣
有時好多野想記低 寫幾頁紙 寫完睇返好撚爽好有成就感 有冇人明

想試下寫 但唔想第時比人搵到黎睇

鎖起佢?

以前xanga 日日寫

無用啦 一諗起如果另一半知你有寫實逼你自己打開比佢睇
唯有一係就唔好寫太多諗法 只記發生左既事

咁唔尊重私隱飛得啦
都得嘅 但係對我嚟講寫諗法先係最重要
因為發生咗重要事我會一直記得 但個刻嘅心情唔寫低佢就唔會記得

連登冇人寫日記

前排先搵返自己15年寫既日記，睇返覺得自己文筆都幾差
但係同時令我記起好多往事，好懷緬

我主要係貼相同文字，有時會畫少少圖案，不過都唔係日日寫，有特別野先寫，如果去完旅行會單獨開一本簿寫遊記

15年
我都想可以keep到15年
最正係會記返起好多一早已經冇印象嘅野

上年開始每日用電腦打
我都係主要記低自己嗰下嘅諗法同心情

好有心思!!
我本來都好似你咁有畫圖有貼野 但好快就放棄咗 而家係純文字
我真係好想寫遊記 但成日諗住 聽日先寫啦
諗諗下就唔記得當時睇咗咩諗D咩 最後就唔寫

會呀，但心情嘅嘢好少寫，多數寫嗰日發生咩事就算

可能表達得唔好 係2015年個陣寫既日記
在我而言都已經好有價值
有價值在入面所有被記錄既過去同回憶都係由你用自己既角度再親手扎下
全部都係用錢買唔到
而且你一睇返一定百感交集

頂 我唔知做咩睇多咗個前字
巴打講得好啱 依個都係我Keep住寫嘅原因

我以前都係電腦打 貪快
但人大咗開始鍾意寫 自己一筆一劃親手寫嘅字有種溫度
尤其係過咗幾年之後 睇返當時D字跡個種感覺 睇電腦字係Feel唔到

寫多啲第時可能做埋後世既歷史文物

中學時期keep住有寫，睇返會發現當時自己的想法好單純正面，同宜家ge自己對比返會有一種感概

唔知收喺邊 好驚畀人睇到

我都有諗過 俾D子孫睇到阿婆以前幾咁On9

都係個句... 鎖起佢

寫緊第7年

講起呢個私隱同另一半
我同另一半識左九年
8，9年前習慣日日打qooza blog
篇篇mk文 deep thoughts都比佢睇過曬

以前XANGA 會有

唔開心嗰陣會寫完撕碎佢
等返工嗰陣會寫前一日發生過啲乜
得閒嗰陣會寫當日有咩事發生
不過早幾年個朋友送俾我本日記到而家先用完一本 因為成日寫日記寫錯地方

撕碎佢好可惜 點解呢 記低自己唔開心嘅情緒唔好咩?
我都係好耐先用完一本

拍拖第一日寫到依加

寫完如果keep住既話會覺得keep住咗啲壞心情 以前都會keep既 仲有一本專for寫壞心情既日記 但每次睇番都會loop返嗰件事咁
撕碎佢感覺情緒會隨着個動作而消失

有一本寫咗好多嗰幾年啲負面情緒
依家睇返好鄧嗰陣既自己心痛

無 好驚突然死咗
俾人睇到

以前會畫啲插圖記低當日嘅心情同諗法

分左手之後有寫
日日寫
日日寫返自己既感覺係fb
較做得自己睇到
幾方便

會，當我心情唔好時就會寫低
好似寫完後啲記憶就會刪除咗
所以我每次打開本簿都好辛苦，代表又有唔開心嘅事發生

你同樓上有位巴絲啱啱相反
佢寫完啲唔好嘅嘢就撕爛 你有唔好嘅嘢先寫低

有4年每日都寫
三個月前有一排情緒好差就無寫落去
之後到而加都無寫了
剩係想寫開心既野
但搵唔到開心既野寫

我唔會撕，因為真係驚唔記得發生咗咩事同當時自己嘅感受

完全同你一樣
不過成就感就無 反而係睇到自己有幾咁失敗 好多時發現係應承左自己嘅野都無做到

不過有啲回憶都值得recall
有時睇返會有一種感覺係 「哦！原來嗰日發生左件咁嘅事」
呢啲野真係唔記低就會遺忘 日記就俾到呢種好處我

ps 由2014開始寫

樓主有冇興趣交流下心得？
有興趣不如留tg
我都想了解下其他人點去寫佢嘅日記

我睇返都會見到有好多嘢我講完唔做
唔介意嘅話不如你留tg 我加你？
我唔想識嘅人見到我tg

寫左十幾年 加加埋埋有六七本
有時會諗如果touchwood火燭都會帶埋佢地走火警

開個tg group?
有興趣交流嘅人都一齊傾下偈？

有 但係自己文筆差
有時覺得硬係唔可以最貼切表達自己個刻心情
或起承轉合寫得好差。愈睇愈唔舒服
寫到一半就放棄咗 我會想試下寫blog

寫日記都唔真實咁寫來無意思

利申：都係驚俾人睇到

好似日劇dele咁，叫人死後刪走d 數據

每次買本日記
記左幾日
之後隔幾年最尾都係撕左佢
因為多數都係唔開心先寫
而唔開心的野之後又唔想睇返/俾人睇到

利申：樂觀

以前無寫

但自從失戀開始，每次諗起佢好掛住佢，就會寫低
寫咗差不多一年

應該會冇人Join

十幾年 你係咪日日寫？

今生無事可記